Impossible Foods：無肉之肉正改變世界？

美國食品科技初創公司 Impossible Foods 研發出植物肉 Impossible Burger。 圖片來源：Impossible Foods

Burger King 在 4 月於美國密蘇里州聖路易斯區首度供應無肉漢堡 Impossible Whopper，反應十分熱烈，現計劃於國內全部 7,200 間分店發售。Impossible Foods 亦計劃於今年稍後時間，在美國的零售市場推出此植物肉。

為了滿足飆升的需求，並達成在 2035 年前消除對肉類的消費，Impossible Foods 積極計劃增加生產量。當中包括為加州奧克蘭的廠房，增聘至少 50 名員工，以協助工場內約 70 名的全職員工，並在今年內新增第三輪班及第二條生產線。新注入的 E 輪融資正可配合加速擴展的規模。

Burger King 於美國密蘇里州聖路易斯區的 59 間分店試賣無肉漢堡 Impossible Whopper。 圖片來源：Michael Thomas／Getty Images

Impossible Foods 財務總監 David Lee 表示：「我們成功破解肉類的基因分子編碼，並建立領導行業的知識產權組合及品牌。而我們來自全球的合作夥伴，正在支持一個將會改變全球食品體系的巨大科技權威。」

希望救得切 氣候變化。 唔知呢d 肉碳排放點樣

頂 好想試味

其實beyond meat做漢堡扒好好味

TechnologyImpossible Foods' scientists discovered that heme is a key factor in how meat behaves.[15] Heme is the molecule that gives blood its red color and helps carry oxygen in living organisms.[16] Heme is abundant in animal muscle tissue and is also found naturally in all living organisms.[17] Plants, particularly nitrogen-fixing plants and legumes, also contain heme.[18] The plant-based heme molecule is identical to the heme molecule found in meat.[19][20]To produce heme protein from non-animal sources, Impossible Foods selected the leghemoglobin molecule found naturally in the roots of soy plants.[21] To make it in large quantities, the company's scientists genetically engineered a yeast and used a fermentation process very similar to the brewing process used to make some types of beer.[22]In 2014, Impossible Foods obtained a Generally Recognized As Safe designation for the leghemoglobin in the company's flagship product.[23] In addition, the U.S. Food and Drug Administration issued a "no questions" letter in July 2018, accepting the unanimous conclusion of a panel of food-safety experts that the protein that carries heme is safe to eat.[24]The company said that its scientists created a chemical library of proteins and fats derived from plants and experimented with them as additional ingredients to mimic the texture of meat.[25] To replicate the fat in hamburgers made from cows, Impossible Foods used flecks of coconut fat, which were mixed with ground textured wheat and potato protein.[26] The potato protein provides a firm exterior when the "meat" is seared.[27] The coconut oil stayed solid until heated, when it melted in a similar manner to beef fat.[28]

竟然唔係lab-grown meat

早排有新聞講係用好多化工調味
無肉=\=全天然or素

source?